貿易戰來臨？又會唔會再炒中國稀火呢？

【中美貿易戰】華稀土輸出急挫擬加強管控 業內人士：美國重建產業鏈至少3年
5小時前
即時兩岸

中國或加強稀土出口管控。(互聯網)

（更新內容）中美貿易戰越演越烈，外界不斷傳出中國若禁止稀土出口，美國很難反擊。有業內人士揭開內幕，美國國內基本是輕稀土資源，中國卻一早對稀土高端產業進行開發，在稀土分離萃取技術上，中國擁有其他國家無法相比的優勢，而美國要重新建立稀土產業鏈，至少要花上3年時間。中國官方近日對被視為「王牌」之一的稀土動作頻頻，外界猜測中國可能以「稀土牌」反制美國。

相關新聞：【中美貿易戰】官方機構報告： 美國3,325個IP攻擊中國網絡

《環球時報》今日報道，江西贛州是中國稀土生產重鎮，素有「稀土王國」之稱。稀土被譽為現代工業的「維他命」，可應用於石化、光纖通訊、儲氫、冶金等領域。上月20日至22日，國家主席習近平在贛州考察時實地調研相關稀土企業，並就推動稀土產業綠色可持續發展作出重要指示。

廣告

有分析人士稱，中國除了稀土金屬之外，還有1項最具殺傷力的武器，就是稀土加工製品稀土磁鐵，美國有近3分之2的磁鐵供應來自中國。花旗集團認為，美國國防以外的其他行業「沒有現成途徑」來打破其對中國稀土供應的依賴。

相關新聞：【中美貿易戰】瑞銀調查：中國出口下行壓力7月後加劇

贛州稀土友力科技開發有限公司副總經理李瓊表示，在稀土分離萃取技術上，中國擁有其他國家無法相比的優勢，中國的稀土分離純度早就超過99.9999%。他說：「為甚麼美國有稀土礦卻做不起來？因為技術在中國人手上。」

海關總署今日發出最新數據，中國5月稀土出口3,640噸，環比下降16%；1至5月稀土出口19,265.8噸，同比下降7.2%，未來或進一步加強稀土出口管控。數據顯示，2018年中國累計出口約5.3萬噸稀土，2014至2017年，美國稀土進口總量約80%來自中國，而中國稀土儲量佔全世界儲量的39%。在永磁材料領域，全世界的需求是每年16萬噸稀土，中國每年的供應量能達到14萬噸。

澎湃新聞／多維新聞網

又渣撚住全世界春袋
快d亮劍，瞓着啦！

一於收埋晒d稀土...打仗唔洗用劍既

唔賣會唔會打黎搶？

拎晒去整飛機大炮